---
title: Березкин Всеволод Александрович
layout: post
next: /public/flotovodtsy/berg-aksel-ivanovich
previous: /public/flotovodtsy/berens-mihail-andreevich
---

Березкин Всеволод Александрович  
Всеволод Александрович Березкин) — советский океанолог и мореход. Родился в 1899 году, скончался в 1946 году.   
  
![](/assets/img/Berezkin.gif)  
  
Окончил Ленинградский университет (в 1924 году) и Военно-морскую академию (в 1928 году). Березкин принимал участие в многочисленных океанографических экспедициях — в Баренцевом, Карском, Гренландском и других морях. Вел педагогическую работу в Ленинградском университете, Военно-морской академии и Ленинградском гидрометеорологическом институте.   
В работе "Приливы на Новой Земле" (опубликована в 1925 году) Березкин обобщил гидрологические наблюдения, проведенные им (с 1923 года) на судне "Мурман". В 1928—1929 годах Всеволод Александрович составил атлас течений Финского залива. В 1932 году, участвуя в экспедиции на ледокольном пароходе "Таймыр" в Карском море, Березкин наблюдал завихрения течений в районе 78° северной широты. Он высказал предположение, что причиной этих завихрений является мелководье, лежащее к северу.   
В 1935 году предположение Березкина подтвердилось открытием в этом районе мелководья и острова Ушакова. В 1934 году Всеволод Александрович участвовал в первом сквозном рейсе по Великому Северному морскому пути из Владивостока в Мурманск на ледокольном пароходе "Литке", в 1935 году — в высокоширотной экспедиции на "Садко"; в 1939 — на "Сибирякове" в северной части Атлантического океана. В 1938 году Березкин опубликовал большой труд "Динамика моря".  
 